Üks tuhat üheksasada kolmteistkümnendal aastal Juuli kuu 26 päewal ilmus Kaiu walla kohtu ette Kaiu walla liige Jüri Hansu p. Luige ja palus kohtu aktiraamatuse järgmist asja maha kirjutada.
Mina Jüri Hansu poeg Luige annan oma sauna "Luige saun" Pilleri talu krundi peal Kaiu wallas peale oma surma oma poeg Antonile kõige minu päralt olewa kraamiga, nii et teistel kellegil sellest warandusest pärimise õigust ei ole, aga kui poeg Anton peaks enne mind ära surema, siis pärib selle waranduse minu tütar Mari Wolberg /sünd. Luige/.
Minu naene wõib aga selles saunas elada kunioma surmani, ega saa teda sealt keegi enne surma teda wälja ajada. Sauna hind on kaks sada /200/ rubla
Selle akti sisu sai enne allakirjutamist ette loetud.
Jüri Luige ei oska kirja tema palwe peale kirjutas alla J. Luige [allkiri]
Selles aktis nimetatud isikud on isiklikult kohtule tuntud ja Anton Jüri p. Luige praegu kroonu teenistuses, õiguse wõimulised selle asja täide wiimiseks, seda tunnistab õigeks oma  allkirjadega.
Eesistuja H.Troost [allkiri]
Liikmed J.Luige [allkiri] J.Tiimus [allkiri]
Kirjutaja H.Wilms [allkiri]
